普京怒斥歐洲議會篡改歷史 抹黑蘇聯及抹殺其二戰中功績 又指波蘭是反猶豬 與希特拉勾結鐵證如山

儘管第二次世界大戰的硝煙早已散盡，但一些歐洲國家開始質疑戰爭的起因，並將罪責扣到蘇聯頭上。

普京怒斥歐洲議會企圖抹黑蘇聯在二戰中的功績。圖為12月19日，普京第15次出席年度大型記者會。（Reuters）
普京怒斥歐洲議會企圖抹黑蘇聯在二戰中的功績。圖為12月19日，普京第15次出席年度大型記者會。（Reuters）

綜合媒體12月26日報道，在歐洲議會在今年9月通過《關於戰爭爆發與團結對歐洲未來重要性的決議》（簡稱決議），字裏行間中將蘇聯與納粹德國劃等號後，俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）在演講中指責：曾與希特勒（Adolf Hitler）「沆瀣一氣」的歐洲國家正企圖篡改歷史。

俄新社26日稱，普京直接點名二戰時期波蘭駐德大使利普斯基，「他就是混蛋、反猶的豬，沒法用其他詞彙來稱呼他」。

據悉，俄羅斯總統普京向國防部委員會發表講話時，談到了二戰爆發的始末。他指出，一些歐洲國家正在篡改歷史：「過去，他們與希特勒串通一氣，併為他的反猶太主義運動叫好；現在，他們開始拆除蘇聯紅軍的戰爭紀念碑，並試圖將蘇聯與納粹德國劃等號。」

普京直接點名波蘭。他告訴聽眾，歷史檔案中有一件事讓他印象深刻：1938年，希特勒接待了利普斯基（1934年至1939擔任波蘭駐德大使），並與他分享了一項將歐洲猶太人送往非洲的計劃。

普京援引檔案資料稱，波蘭大使在給波蘭外長的電報中寫道，「我告訴希特勒，如果他這麼做的話，我們將在華沙為他豎立一座宏偉的紀念碑」。

普京怒斥道，「他是一個混蛋，一個反猶的豬，沒法用其他詞彙來稱呼他」。「他們與希特勒勾結的事實鐵證如山，有明確的檔案文件證明」。

普京的話明顯是對歐洲議會決議的反擊。而這並非俄羅斯近期首次批評西方國家企圖篡改二戰歷史。普京此前在與獨聯體國家領導人會晤時表示，歐洲不僅故意掩蓋二戰真相，還企圖把罪責從納粹身上轉嫁到共產黨人頭上。他強調，西方政客和其他活動人士這樣做，是為了掩蓋自己難以啟齒的歷史。

2019年9月17日，在二戰爆發80周年之際，歐洲議會通過決議並聲稱1939年蘇聯和納粹德國之間的《互不侵犯條約》「為二戰爆發鋪平道路」。決議文件中，更是將蘇聯與納粹德國相提並論，描述為「現代歷史中最殘忍的兩個獨裁政權」。

蘇聯紅軍攻佔柏林結束第二次世界大戰。（VCG）
蘇聯紅軍在柏林街頭的影像資料。（VCG）
蘇聯紅軍解放奧斯維辛集中營。（Getty）
蘇聯士兵將戰俘從集中營中救出。（Getty）
集中營內還關有130名兒童。（Getty）
+6
普京抨擊該決議簡直是「一派胡言」，指責歐洲試圖抹去蘇聯在他們國家取得勝利的記憶，包括拆毀蘇聯紅軍的戰爭紀念碑。

他憤怒地說：「正是那些與希特勒談判的人，在今天拆毀紅軍戰爭紀念碑，他們就是納粹的追隨者。而紅軍戰士曾把歐洲和歐洲人民從納粹手中解放出來。」

普京出席克里米亞鐵路橋開通儀式
Windows XP最強？一個原因 普京仍用Windows XP 俄網民崩潰
普京年度記者會 談中俄關係及特朗普彈劾案
對於《蘇德互不侵犯條約》，普京解釋道，與希特勒簽署協議是在糟糕和更糟糕之間做出選擇，蘇聯沒有那麼多時間準備德國的進攻。他還質疑，其他歐洲國家就以為自己表現得很好嗎？

普京稱，「從1938年開始，當希特勒對捷克斯洛伐克的一部分提出領土要求時，英國和法國放棄了他們的盟友，儘管布拉格與法國曾簽署過互助協議。」

普京

讚好
19
我鍾意
1
我喊喇
0
笑死我
0
我嬲啊
2

你可能感興趣

普京稱無意與中國建軍事聯盟 解釋為何助中國建導彈預警系統
即時國際
2019-12-20

普京年度記者會 談中俄關係及特朗普彈劾案
即時國際
2019-12-19

日外相將於12月中旬訪俄 討論簽署日俄和平條約
即時國際
2019-11-26
普京冀特朗普2020年訪俄：是正確事情
即時國際
2019-11-15
波蘭紀念二戰爆發80周年 俄羅斯缺席 並不算是完整悼念日
精選
世界說
2019-09-02
KGB對普京評價曝光 未來俄羅斯總統Appraisal有幾「靚仔」？
政壇花邊
2019-10-31
二戰爆發80周年 德國當年為何在波蘭小鎮揭開戰爭序幕？
世界說
2019-09-02
普京讚揚中國經濟轉型成功 稱蘇聯解體是最恐怖噩夢
即時中國
2019-11-22
波蘭舉行悼念二戰活動 總統杜達呼籲不可忘記戰爭悲劇
即時國際
2019-09-02
俄羅斯首次召開非洲峰會 普京與西方及中國角力的新戰場
即時國際
2019-10-24
普京：美日軍事聯繫令俄日難以締結和約
即時國際
2019-09-06
普京主持首屆俄羅斯非洲峰會 冀貿易額數年內翻倍
即時國際
2019-10-24
美國要求中國加入裁軍談判 普京：英法也應加入
即時國際
2019-11-15
俄羅斯擬拉攏朝鮮 普京或在2020年訪問平壤
即時國際
2019-10-11
普京向中美元首致2020新年賀電
即時國際
21 小時前
日俄首腦會面商領土爭議 安倍指正在落實雙邊協議
即時國際
2019-09-05
中美之外 第二世界正加速調整
精選
分析評論
2019-08-27
日俄領袖峰會結束 普京：結束北方四島爭議需獲兩國民意支持
即時國際
2019-01-23
日媒：日俄領袖會談結果 獲國民理解難度較大
即時國際
2019-01-23
國際大屠殺遇難者紀念日 默克爾：對反猶太主義「零容忍」
精選
世界說
2019-01-27
普京的長久國度：「自由選擇是幻覺」
精選
分析評論
2019-02-20
01線報
關於我們
01招聘
廣告查詢
01App
常見問題
聯絡我們
私隱聲明
條款及細則
香港01有限公司版權所有 © 2019
X

［突發！］終於有辦法制裁新屋嶺輪姦手足班人渣黑警

卡庭大屠殺？

德美 聯署 整合

又多一個原因喺聽日出黎遊行

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

未臭係借二戰黎搞鳩波蘭

細個剩係聽人講德國日本係二戰大仆街 大個先知全部都係仆街 但當中以德日蘇為最仆街

佢無講錯啵，有邊次歐洲有難唔係俄羅斯做解放者？拿破侖戰爭同二戰都係

無租借法案一早成個蘇聯餓撚死

唔知一開始邊個同納粹德國合謀瓜分波蘭？
普京你隻共狗搞撚笑

嗰時波蘭同納粹一齊做鳩捷克斯洛伐克
明明捷克斯洛伐克係一戰後民主化run得最順嘅其中一個國家

波蘭扮咩無辜，個陣同希特拉係捷克分地

ጿ ኈ ቼ ዽ ጿ ኈ ቼ ዽ ጿ ኈ ቼ ዽ ጿ ኈ ቼ ዽ ጿ ኈ ቼ ዽ ጿ 💃U can really dance💃

冇實質證據係紅軍做
德軍同紅軍互屌 屌足咁多年
卡庭森林單野真係好撚慘

屈俄羅斯

其實2020年元旦係中華民國109年

1912年1月1日係中華民國建國日,台灣都會慶祝,所以過兩日民陣元旦遊行想激嬲共產黨又好,係民國撚又好,可以舉民國旗

普京今次又無講錯
30s個陣史太林想同英法合作制衡德國被人無視
你又知唔知羅加諾公約要英法保障捷克領土，但係為左禍水東引放任左德國
到真係殺到埋身蘇聯當然想要返d緩衝區，責任上蘇聯係細過英法

普京唔記得自己講過嘅嘢